Benito on Play——决断时刻
打牌随手是人们最常犯的毛病，有时会导致灾难性的后果。防守满贯定约时，因为出牌机会很少，一定要认真计算，切忌随手。我们来看一副实战牌例。东开叫2♣，西在你和同伴叫过♠后问A，并在5♦答叫（0/3）后叫到满贯。假设你首攻♠A，明手和同伴跟小，庄家掉出K。看到明手牌之后，你准备继续出什么？

初步思考：
庄家应该是单张♠K，它5♦答叫表示3个关键张，也就是说，同伴有♣AK、♥A、♦A当中的一张。如果庄家少一个A，是否意味着这个输墩逃不掉，你可以选择继续出♠Q消极防守呢？

—————分割线—————
解答：
庄家一定有很强的♣套，如果它缺♣A必宕，缺♣K则希望它的进张和结构不足以捉住同伴的K，以上两种情况可以攻♠。但假设同伴有一个红A会怎样？如果同伴有♦A，庄家应该逃不掉（除非♦缺门）。但是如果同伴有♥A，消极防守很危险，庄家如有♦Axx可以拿4墩♦垫掉♥输张。甚至，当庄家♦只有Ax，同时有♥Kx（甚至可以只有Qx），防守方如果不立即拿到♥赢墩的话，庄家兑现全部♣时将在红花色上挤住北家而打成。因此，现在转攻♥是刻不容缓的。
下面是全副牌，另外一桌没有换攻♥而是续打♠，定约做成。

